中國軍用無人機又在中東被擊落

綜合外媒報導，葉門青年運動（Huthi）叛軍近日宣布擊落一架沙烏地阿拉伯的CH-4偵察打擊一體化無人機，這是今年青年運動擊落的第二架CH-4。

CH-4為中國外銷沙烏地阿拉伯的軍用無人機，中文名稱為彩虹4。因為價格低廉且可攜帶飛彈、炸彈等攻擊武器，沙烏地阿拉伯已斥資在國內設廠生產，並廣泛運用在最前線。

近兩年來，大陸和外媒不斷報導，中國製造的無人機大量流進中東市場，主要是彩虹系列；這些無人機被沙烏地阿拉伯和伊拉克等國用來對付反對武裝力量。

德國之聲中文網日前曾引述英國報告指出，由於美國近年實施有選擇性的無人機出口政策，導致許多中東國家無法引進美國無人機，因而改向中國購買，讓中國成功打入當地市場。

報告指出，過去幾年來，由於中國軍用無人機出口量激增，中東地區各國政府及爭執各方在區域衝突中越來越廣泛使用無人機，並已造成嚴重後果。

想知用咩擊落

石頭

RPG

睇咗呢本天書

痴線 rpg邊可以射到落黎
應該用蘇製zu系列23mm機炮

太睇得起強國科技了
呢樣都搞得掂啦

外交部：強烈譴責

沙烏地阿拉伯軍真係好廢

唔係幫大陸講說話
但係之前沙特阿拉伯用F 15E最先進嗰隻外銷型
都可以比恐怖分子打中
成班垃圾黎

所以點解以色列一個可以頂住哂成個阿拉伯國家入侵

發現五毛